愛黨月餅的疑惑（下）

愛黨月餅的疑惑（下） - 李碧華

互聯網(互聯網)

想深一層，幸好沒人送我那些愛黨月餅。微信網絡發個圖，笑一下，就拋諸腦後，虛擬哪有罪證？

──但收到實體月餅，上面有「听党的话」、「听党指挥」……口號，煩！該怎麼處置好？

首先強國月餅我們一概沒信心吃進肚子中，大陸人也指定買「香港製造」，以免中招，那些蓮蓉豆沙蛋黃等餡兒，都有「歲月感」，不知是猴年馬月賣剩物資再改造，長壽得很。

若收到愛黨月餅，大家也有疑慮，要知人心隔肚皮，有人聽黨的話順黨指揮，有人不。你把你的精忠強加他人身上，送個「探測器」再觀後效？居心叵測。

（一）好吧那就分吃，好歹應景表忠？但切開了，就是分裂黨，吃不了兜着走。
（二）轉送別人冇眼屎乾淨盲？若禮品遭叛逆壞份子利用，間接顛覆國家，誅九族。
（三）擱着吧，到發霉長綠，就是侮辱。
（四）扔到垃圾桶？大不敬。
（五）賣掉？誰買？
（六）送給老人院或窮人或乞丐，行善積德總可以吧？火燒到他人身上可能出事，尋釁滋事罪。
（七）孝敬可惡的外母，借刀殺人釀家變。
──簡直是文革回魂，比鎅票的政棍還陰毒。

李碧華

上一則
上一則
高錕與校友 (左丁山)

下一則
下一則
【有限創意】港府十二金釵 (余家強)